[{"sessao": 65, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Poder no 2\u00ba Encontro Estadual em comemora\u00e7\u00e3o aos 50 anos da Rede Feminina Estadual de Combate ao C\u00e2ncer."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Poder na instala\u00e7\u00e3o de Varas no Munic\u00edpio de porto Uni\u00e3o e Mafra."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso parlamentar."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos em Chapec\u00f3."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "-", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso parlamentar em Campos Novos."}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "14/07/2011", "id_externo": 515},
{"sessao": 63, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Blumenau-SC."}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente em Plen\u00e1rio, mas Presen\u00e7a n\u00e3o Registrada", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "12/07/2011", "id_externo": 511},
{"sessao": 62, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Acompanhando o Governador no Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na Regi\u00e3o Sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem para fora do pa\u00eds."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos nos Munic\u00edpios da Grande Florian\u00f3polis."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Abertura da V Confer\u00eancia Municipal de Sa\u00fade em Urussanga."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o da Transnational Aquifers in Europe, Berlim - Alemanha."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Acompanhando o Governador no Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem para fora do pa\u00eds."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no Semin\u00e1rio de Gestores da Educa\u00e7\u00e3o."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Balc\u00e3o da Cidadania em Campos Novos."}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "07/07/2011", "id_externo": 510},
{"sessao": 61, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem para fora do Pa\u00eds."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Outras", "justificativa": "Falecimento de familiares de funcion\u00e1rio."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o da Transnational Aquifers in Europe, Berlim - Alemanha."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar fora do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Vale e Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem para fora do Pa\u00eds."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Compromissos fora do Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis."}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "06/07/2011", "id_externo": 508},
{"sessao": 60, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Outras", "justificativa": "Problemas de Sa\u00fade."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem Particular."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Outras", "justificativa": "Problemas de Sa\u00fade."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o da Transnational Aquifers in Europe, Berlim - Alemanha."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia com o Presidente da Assembleia Legislativa do Paran\u00e1."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia P\u00fablica em Crici\u00fama."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "05/07/2011", "id_externo": 507},
{"sessao": 59, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso parlamentar na Regi\u00e3o Sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando de Audi\u00eancias P\u00fablicas nas cidades de Canoinhas e Mafra."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a Bancada do Partido com Agenda de compromissos em Bras\u00edlia."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na cidade de Crici\u00fama."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso parlamentar externo."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Atividade Parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso parlamentar na Regi\u00e3o norte do Estado."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Presidindo a Audi\u00eancia P\u00fablica das Rodovias no Munic\u00edpio de Seara."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso no Oeste do Estado."}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Oeste."}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na SDR de Joinville."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "30/06/2011", "id_externo": 506},
{"sessao": 64, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}], "data": "13/07/2011", "id_externo": 513},
{"sessao": 79, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando da Confer\u00eancia Parlamentar das Am\u00e9ricas 2011, Qu\u00e9bec - Canad\u00e1."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando de exerc\u00edcio de emerg\u00eancia da Defesa Civil na Central Nuclear em Angra dos Reis no Rio de Janeiro."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Oeste Catarinense."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Esteio - RS"}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Outras", "justificativa": "Problemas de sa\u00fade."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "31/08/2011", "id_externo": 536},
{"sessao": 34, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Acompanhando a comitiva do Governador na Regi\u00e3o Sul do Estado"}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Tubar\u00e3o, acompanhando o Governador Raimundo Colombo, e o Vice-Governador Eduardo Pinho Moreira, em visita a SDR."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00f5es no interior do Estado."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Rio do Sul, participando do 2\u00b0 Encontro das Mulheres Parlamentares."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Tubar\u00e3o, acompanhando o Governador Raimundo Colombo, em visita a SDR."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Atividade parlamentar no Sul do Estado."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Rio do Sul, participando do 2\u00b0 Encontro das Mulheres Parlamentares."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda na regi\u00e3o da AMUREL."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Turvo, em Audi\u00eancia  P\u00fablica promovida pela Comiss\u00e3o de Economia, Tecnologia, Minas e Energia."}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Tubar\u00e3o, acompanhando o Governador do Estado."}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Rio do Sul, participando do 2\u00b0 Encontro das Mulheres Parlamentares."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Tubar\u00e3o, acompanhando o Governador Raimundo Colombo, em visita a SDR."}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o de trabalho no Centro Administrativo do Governo do Estado."}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Conc\u00f3rdia."}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Atendendo compromisso no Oeste do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Joinville, participando do Workshop de \u00b4Certifica\u00e7\u00e3o e Responsabilidade Social\u00b4 desta Casa."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, representando esta casa, na entrega de Medalha de M\u00e9rito do Transporte Brasileiro ao empres\u00e1rio Eg\u00eddio Ceccatto."}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Tubar\u00e3o, acompanhando o Governador Raimundo Colombo, e o Vice-Governador Eduardo Pinho Moreira, em visita a SDR."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "28/04/2011", "id_externo": 470},
{"sessao": 48, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda na regi\u00e3o sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Encontro com lideran\u00e7as comunit\u00e1rias."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Munic\u00edpios do Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Encontro com pescadores na Barra da Lagoa - Florian\u00f3polis."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem de trabalho."}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC na abertura do Encontro das Ordens Auxiliadoras de Senhoras Evang\u00e9licas - OASE."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Ararangu\u00e1."}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC na Cerim\u00f4nia de Abertura do 7\u00ba Jogos Abertos Paradesportivos em S\u00e3o Miguel do Oeste."}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Outras", "justificativa": "Renova\u00e7\u00e3o de visto americano."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Outras", "justificativa": "Motivos de ordem pessoal"}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "02/06/2011", "id_externo": 490},
{"sessao": 47, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente em Plen\u00e1rio, mas Presen\u00e7a n\u00e3o Registrada", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda em Ipor\u00e3 do Oeste."}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Outras", "justificativa": "Renova\u00e7\u00e3o de visto americano."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem a Curitiba."}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Outras", "justificativa": "Motivos de ordem pessoal."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "01/06/2011", "id_externo": 489},
{"sessao": 49, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem ao exterior para tratar de assuntos particulares."}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Lan\u00e7amento da Frente Parlamentar Mista por um Sistema Tribut\u00e1rio Nacional em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "07/06/2011", "id_externo": 491},
{"sessao": 46, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Outras", "justificativa": "Falecimento de um familiar no sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Outras", "justificativa": "Motivos de ordem pessoal."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "31/05/2011", "id_externo": 486},
{"sessao": 51, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar na regi\u00e3o sul."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC na recep\u00e7\u00e3o da Presidente Dilma Rousseff em Blumenau."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC na EXPOGEST\u00c3O 2011 em Joinville."}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na Reuni\u00e3o da Uni\u00e3o de Parlamentares Sul-Americanos e do Mercosul - UPM, em Buenos Aires - Argentina."}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem ao exterior para tratar de assuntos particulares"}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na Reuni\u00e3o da Uni\u00e3o de Parlamentares Sul-Americanos e do Mercosul - UPM, em Buenos Aires - Argentina."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC no XIV Encontro do Colegiado de Presidentes das Assembleias Legislativas em Goi\u00e1s."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC no XIV Encontro do Colegiado de Presidentes das Assembleias Legislativas em Goi\u00e1s."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na Reuni\u00e3o da Uni\u00e3o de Parlamentares Sul-Americanos e do Mercosul - UPM, em Buenos Aires - Argentina."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia P\u00fablica em Palmitos."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando de Audi\u00eancia P\u00fablica e Reuni\u00f5es com lideran\u00e7as na regi\u00e3o Oeste do Estado."}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia P\u00fablica em Palmitos."}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar da regi\u00e3o norte."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Joinville."}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eacia no Pal\u00e1cio do Governo."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "09/06/2011", "id_externo": 495},
{"sessao": 52, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "14/06/2011", "id_externo": 496},
{"sessao": 50, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem ao exterior para tratar de assuntos particulares."}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "08/06/2011", "id_externo": 493},
{"sessao": 53, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o com o Presidente do Fundo de Previd\u00eancia Parlamentar da Assembleia de Pernambuco - Recife"}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Outras", "justificativa": "Problemas de Sa\u00fade."}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Outras", "justificativa": "Funeral do Vice-Prefeito de Passos Maia."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda no Oeste do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Outras", "justificativa": "Audi\u00eancia no F\u00f3rum de Joinville."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o da Frente Parlamentar do Carv\u00e3o em Porto Alegre."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "15/06/2011", "id_externo": 497},
{"sessao": 56, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar nas regi\u00f5es do Planalto Norte e Meio Oeste Catarinense."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na Uni\u00e3o de Parlamentares do Mercosul - UPM, no Estado do Amazonas."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Florian\u00f3polis."}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem ao Munic\u00edpio de Calmon, para evento na C\u00e2mara de Vereadores."}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC na 60\u00aa Conven\u00e7\u00e3o Nacional da I.E.Q, em Itaja\u00ed."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "22/06/2011", "id_externo": 502},
{"sessao": 54, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente em Plen\u00e1rio, mas Presen\u00e7a n\u00e3o Registrada", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "participando do Semin\u00e1rio Internacional da Procuradoria Especial da Mulher, em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "cumprindo agenda no Alto Vale do Itaja\u00ed"}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar."}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "participando do Semin\u00e1rio Internacional da Procuradoria da Mulher na C\u00e2mara dos Deputados em Bras\u00edlia"}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "participando da solenidade em Crici\u00fama."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "cumprindo agenda parlamentar."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "atividade parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o em Recife com o Presidente do do Fundo de Previd\u00eancia Parlamentar."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Outras", "justificativa": "Problemas de Sa\u00fade"}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos em Bel\u00e9m doPar\u00e1."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda em Chapec\u00f3 com o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "cumprindo agenda parlamentar no Oeste do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o da SDR de Joinville."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o da Frente Parlamentar do carv\u00e3o em Porto Alegre."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "16/06/2011", "id_externo": 500},
{"sessao": 57, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar na Regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em S\u00e3o Paulo."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Oeste Catarinense."}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Oeste Catarinense."}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar na regi\u00e3o de Itaja\u00ed."}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no F\u00f3rum HSM Inova\u00e7\u00e3o e Crescimento, em S\u00e3o Paulo."}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "28/06/2011", "id_externo": 503},
{"sessao": 55, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando de audi\u00eancia na Superintend\u00eancia do Trabalho Artesanal nas Comunidades em S\u00e3o Paulo."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Bras\u00edlia."}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC na 60\u00aa Conven\u00e7\u00e3o Nacional da I.E.Q. em Itaja\u00ed."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "21/06/2011", "id_externo": 501},
{"sessao": 67, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "03/08/2011", "id_externo": 518},
{"sessao": 66, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo Agenda Parlamentar em Fraiburgo."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "02/08/2011", "id_externo": 517},
{"sessao": 68, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "agenda com compromissos na Regi\u00e3o Sul."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Acompanhando o Governador nos Munic\u00edpios de Tr\u00eas Barras e Mafra."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "participando das comemora\u00e7~eos alusivas aos 151 anos de funda\u00e7\u00e3o de Brusque."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Outras", "justificativa": "viagem particular."}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "representando a Bancada do PT no 5\u00ba Semin\u00e1rio de Secret\u00e1rios e T\u00e9cnicos Municipais de Agricultura do Estado em Pomerode."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Outras", "justificativa": "Consulta M\u00e9dica em S\u00e3o Paulo."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "representando a ALESC na abertura da VIII Confer\u00eancia Municipal de Assit\u00eancia Social em Blumenau."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "agenda com compromissos parlamentares."}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "participa\u00e7\u00e3o na posse do Diretor Executivo e Conselheiro da EPAGRI."}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o na SDR de Joinville."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "participando de audi\u00eancias em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Campos Novos na apresenta\u00e7\u00e3o do Plano de Produ\u00e7\u00e3o da COHAB."}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "04/08/2011", "id_externo": 520},
{"sessao": 58, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Oeste Catarinense"}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Oeste Catarinense."}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no F\u00f3rum HSM Inova\u00e7\u00e3o e Crescimento, em S\u00e3o Paulo."}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "29/06/2011", "id_externo": 505},
{"sessao": 72, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "16/08/2011", "id_externo": 524},
{"sessao": 71, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na Regi\u00e3o Sul"}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso na Regi\u00e3o do Vale do Rio Tijucas."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia com o Governador."}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso Parlametar"}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso Parlamentar."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando da 'National Conference of State Legislatures - NCSL', Sant Antonio - Texas - EUA."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromisso no Alto Vale do Itaja\u00ed e Regi\u00e3o Serrana."}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando em Bras\u00edlia da Reuni\u00e3o do For\u00fam Legislativo de Direitos Humanos."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Poder em Chapec\u00f3"}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia com o Prefeito de Porto Alegre."}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "participando da Reuni\u00e3o preparat\u00f3ria para o F\u00f3rum Industrial Parlamentar Sul."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "11/08/2011", "id_externo": 523},
{"sessao": 70, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando da 'National Conference of State Legislatures - NCSL', Sant Antonio - Texas - EUA."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bag\u00e9 - RS."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "10/08/2011", "id_externo": 522},
{"sessao": 69, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar na Regi\u00e3o Sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando da 'National Conference of State Legislatures - NCSL', Sant Antonio - Texas - EUA."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Curitiba."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando de reuni\u00f5es sobre a utiliza\u00e7\u00e3o do carv\u00e3o para gera\u00e7\u00e3o de energia e Bag\u00e9 - RS"}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "09/08/2011", "id_externo": 521},
{"sessao": 73, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Belo Horizonte - MG."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "17/08/2011", "id_externo": 525},
{"sessao": 74, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na Regi\u00e3o Sul."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares em Bras\u00edlia, acompanhando a situa\u00e7\u00e3o do  Ensino Federal em Santa Catarina."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem para fora do Pa\u00eds."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando de Audi\u00eancia P\u00fablica a CASAN na C\u00e2mara Municipal de Vereadores de Canoinhas."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos parlamentares na Regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Oeste Catarinense."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando no Extremo Oeste do ato de implanta\u00e7\u00e3o do cons\u00f3rcio intermunicipal do SUASA - Sistema \u00danico de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria e CONSAD."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Outras", "justificativa": "Participando da Palestra de sua proposi\u00e7\u00e3o \"As atividades do Mercosul e sua import\u00e2ncia para Santa Catarina\" ministrada pelo Embaixador R\u00e9gis Arslaniam."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no interior do Estado."}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Palestrante no Semin\u00e1rio: Papel da Mulher na Sociedade e Espa\u00e7o de Poder em Dion\u00edsio Cerqueira."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participanndo em Turvo de eventos da XX Festa do Colono e Arrancada de Tratores."}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Poder na Solenidade de Passagem do Comando do 8\u00ba Batalh\u00e3o de Pol\u00edcia Militar de Joinville."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando em Guaraciaba da cerim\u00f4nia de ades\u00e3o do Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Seguran\u00e7a Alimentar, Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria e Desenvolvimento Local do Extremo Oeste de Santa Catarina - CONSAD ao Sistema Brasileiro de Inspe\u00e7\u00e3o de Produto de Origem Animal do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria - SUASA."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Poder em Bras\u00edlia no F\u00f3rum de apresenta\u00e7\u00e3o do Plano de Enfrentamento das Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas n\u00e3o Transmiss\u00edveis no Brasil."}], "data": "18/08/2011", "id_externo": 526},
{"sessao": 75, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a China para tratar de la\u00e7os comerciais e politicos entre o Estado, Brasil e China."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "23/08/2011", "id_externo": 527},
{"sessao": 76, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a China para tratar de la\u00e7os comerciais e politicos entre o Estado, Brasil e China"}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Sombrio."}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "24/08/2011", "id_externo": 530},
{"sessao": 25, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ituporanga, por motivo  de estar representando o Poder Legislativo na abertura da 20\u00ba Expofeira Nacional da Cebola."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ituporanga, por motivo  de estar representando o Poder Legislativo na abertura da 20\u00ba Expofeira Nacional da Cebola."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ituporanga, por motivo  de estar representando o Poder Legislativo na abertura da 20\u00ba Expofeira Nacional da Cebola."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "06/04/2011", "id_externo": 458},
{"sessao": 78, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Outras", "justificativa": "Problemas de sa\u00fade."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Angra dos Reis - RJ."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar no Munic\u00edpio de Esteio - RS."}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem particular."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "30/08/2011", "id_externo": 535},
{"sessao": 24, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, por motivo parlamentar."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, em Audi\u00eancia com a Secret\u00e1ria Nacional Anti Drogas."}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, em Audi\u00eancia com a Secret\u00e1ria Nacional Anti Drogas."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, para audi\u00eancia com a Secret\u00e1ria Nacional de Pol\u00edticas sobre as Drogas."}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "05/04/2011", "id_externo": 457},
{"sessao": 77, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na Regi\u00e3o Sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na FURB em Blumenau."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos em S\u00e3o Bento do Sul."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Vale do Rio Tijucas."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos em Bras\u00edlia."}, {"nome": "Daniel Tozzo", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Outras", "justificativa": "Tratamento de Sa\u00fade."}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos na China"}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Poder nas solenidades alusivas ao Dia do Soldado em Blumenau."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participando de reuni\u00f5es da UNALE em Bras\u00edlia"}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ministrando palestras na confer\u00eancia Municipal das Mulheres no Munic\u00edpio de Coronel Martins."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Munic\u00edpio de Chapec\u00f3."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda  com compromissos na Regi\u00e3o Oeste do Estado."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos com os Servidores da Seguran\u00e7a P\u00fablica."}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda com compromissos no Minist\u00e9rio das Cidades em Bros\u00edlia."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "25/08/2011", "id_externo": 533},
{"sessao": 26, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia com o Governador do Estado."}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Joinville, por estar acompanhando o Secret\u00e1rio C\u00e9sar Souza Junior."}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Chapec\u00f3, representando a bancada do PT e acompanhando a comitiva Portuguesa."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Parlamento no 9\u00ba Semin\u00e1rio Binacional de Gest\u00e3o P\u00fablica, na cidade de Santander - Espanha."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cerro Negro, em virtude de audi\u00eancia P\u00fablica da Comiss\u00e3o de Pesca e Aquicultura."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "07/04/2011", "id_externo": 460},
{"sessao": 28, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Montevid\u00e9u,  a fim de participar, por interm\u00e9dio da UPM, de reuni\u00f5es na reprsenta\u00e7\u00e3o brasieliera em Montevid\u00e9u- Rep\u00fablica Oriental do uruguai, bem como tratar do Fundo para a Converg\u00eancia Estrutural do Mercosul - FOCEM."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Parlamento no 9\u00ba Semin\u00e1rio Binacional de Gest\u00e3o P\u00fablica, na cidade de Santander - Espanha."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, onde cumpre agenda junto aos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e e dos Transportes."}], "data": "13/04/2011", "id_externo": 462},
{"sessao": 27, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes e reuni\u00e3o com Ministro da Sa\u00fade."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, divido a sua participa\u00e7\u00e3o em reuni\u00e3o para discutir o rumo das obras de duplica\u00e7\u00e3o do trecho sul da Br-101."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para continua\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes."}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, junto com o DNIT."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia para participar de reuni\u00f5es voltadas a atividades parlamentar."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para continua\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes."}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes."}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia participando de um Congressso da Defesa Civil. "}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense e DNIT."}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Parlamento no 9\u00ba Semin\u00e1rio Binacional de Gest\u00e3o P\u00fablica, na cidade de Santander - Espanha."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia a fim de participar da Conven\u00e7\u00e3o Nacional do Partido Progressista."}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia em reuni\u00e3o do F\u00f3rum Parlamentar Catarinense, para audi\u00eancia com o Ministro dos Transportes e Sa\u00e1ude."}], "data": "12/04/2011", "id_externo": 461},
{"sessao": 29, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Rio do Sul, Representando a ALESC na Assembleia Geral Ordin\u00e1ria do Comit\u00ea do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Recepcionando o Deputado Federal Aldo Rebelo e o acompanhando em sua agenda de reuni\u00f5es na Capital."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Montevid\u00e9u,  a fim de participar, por interm\u00e9dio da UPM, de reuni\u00f5es na reprsenta\u00e7\u00e3o brasieliera em Montevid\u00e9u- Rep\u00fablica Oriental do uruguai, bem como tratar do Fundo para a Converg\u00eancia Estrutural do Mercosul - FOCEM."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Montevid\u00e9u,  a fim de participar, por interm\u00e9dio da UPM, de reuni\u00f5es na reprsenta\u00e7\u00e3o brasieliera em Montevid\u00e9u- Rep\u00fablica Oriental do uruguai, bem como tratar do Fundo para a Converg\u00eancia Estrutural do Mercosul - FOCEM."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Em face do Falecimento de um Familiar."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Montevid\u00e9u,  a fim de participar, por interm\u00e9dio da UPM, de reuni\u00f5es na reprsenta\u00e7\u00e3o brasieliera em Montevid\u00e9u- Rep\u00fablica Oriental do uruguai, bem como tratar do Fundo para a Converg\u00eancia Estrutural do Mercosul - FOCEM."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Encontra-se atendendo compromissos no Oeste do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando este Parlamento no 9\u00ba Semin\u00e1rio Binacional de Gest\u00e3o P\u00fablica, na cidade de Santander - Espanha."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "14/04/2011", "id_externo": 465},
{"sessao": 31, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda no Sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Autorizado a se ausentar do Pais, para tratar de assuntos particulares."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, estar\u00e1 retornando de Bras\u00edlia para Florian\u00f3polis e nao chegar\u00e1 a tempo para a sess\u00e3o."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Santo Amaro da Imperatriz, reuni\u00e3o de trabalho ocorrida no mesmo horario da sess\u00e3o ordin\u00e1ria."}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "20/04/2011", "id_externo": 467},
{"sessao": 30, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Desempenhando trabalhos inerentes a sua fun\u00e7\u00e3o no Oeste Catarinense."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Autorizado a se ausentar do Pais para tratar de assuntos particulares."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, para uma reuni\u00e3o da UNALE."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Chapec\u00f3, semin\u00e1rio em favor de medidas s\u00f3cio-educativas e contra a redu\u00e7\u00e3o da idade penal."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Joinville, em reuni\u00f5es do PSDB ."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "S\u00e3o Miguel do Oeste, virtude do falecimento de seu primo-irm\u00e3o."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "19/04/2011", "id_externo": 466},
{"sessao": 32, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Regi\u00e3o Sul do Estado, acompanhando a comitiva oficial do Governo do Estado."}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ararangu\u00e1, acompanhando o Roteiro de Visitas do Governador e Vice a SDR."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda na regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "No Sul do Estado, acompanhando o governador Raimundo Colombo em visitas e vistorias na Regi\u00e3o."}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ararangu\u00e1, acompanhando o Roteiro de Visitas do Governador Raimundo Colombo."}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ararangu\u00e1, acompanhando o Roteiro de Visitas do Governador Raimundo Colombo a SDR."}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ararangu\u00e1, acompanhando a comitiva do Governador em compromissos na regi\u00e3o."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "26/04/2011", "id_externo": 468},
{"sessao": 33, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Acompanhando o roteiro de visitas do Governador no sul do Estado."}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Crici\u00fama, acompanhando o roteiro de visitas do Governador e Vice a SDR."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente em Plen\u00e1rio, mas Presen\u00e7a n\u00e3o Registrada", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, representando a bancada do Partido dos Trabalhadores em audi\u00eancia na Caixa Econ\u00f4mica Federal."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Crici\u00fama, acompanhando o roteiro de visitas do governador Raimundo Colombo a SDR."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Crici\u00fama, acompanhando o roteiro de visitas do governador Raimundo Colombo a SDR."}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "S\u00e3o Paulo, representando esta casa na abertura da Expovinis."}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Crici\u00fama, acompanhando o roteiro de visitas do governador Raimundo Colombo."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia, cumprindo agenda junto aos Minist\u00e9rios da Pesca e Articula\u00e7\u00e3o Institucional."}], "data": "27/04/2011", "id_externo": 469},
{"sessao": 35, "lista_presenca": [{"nome": "Ada Faraco De Luca", "presenca": "-", "justificativa": ""}, {"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda no Sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Regi\u00e3o Oeste do Estado, participando de atividades parlamentares."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "S\u00e3o Paulo, participar como palestrante, do \" I Simp\u00f3sio Brasileiro sobre Bullyng\"."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "03/05/2011", "id_externo": 471},
{"sessao": 37, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Regi\u00e3o Sul do Estado, "}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Reuni\u00e3o com Lideran\u00e7as Sociais "}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Bras\u00edlia."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Compromisso em Blumenau e Regi\u00e3o do Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Compromissos na Regi\u00e3o do Alto Vale do Itaja\u00ed."}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ararangu\u00e1, participando da Solenidade de Promo\u00e7\u00e3o de Policiais Militares no Batalh\u00e3o."}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ararangu\u00e1, representando a Assembleia na solenidade Militar em Comemora\u00e7\u00e3o ao 176\u00ba Anivers\u00e1rio de cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia Militar de Santa Catarina."}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "05/05/2011", "id_externo": 473},
{"sessao": 36, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Atividades parlamentares na Regi\u00e3o Oeste do Estado."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Ararangu\u00e1, participando da tradicional festa religiosa da padroeira daquele Munic\u00edpio."}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Licen\u00e7a M\u00e9dica", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "04/05/2011", "id_externo": 472},
{"sessao": 38, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia em Bras\u00edlia com o Ministro da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente em Plen\u00e1rio, mas Presen\u00e7a n\u00e3o Registrada", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Bras\u00edlia para participa\u00e7\u00e3o da XIV Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia em Bras\u00edlia com o Ministro da Agricultura."}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na Plataforma Global para a Redu\u00e7\u00e3o do Risco de Desastres, junto a Confer\u00eancia Mundial de Reconstru\u00e7\u00e3o, em Genebra - Sui\u00e7a."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Bras\u00edlia para uma reuni\u00e3o com o Secret\u00e1rio Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Audi\u00eancia em Bras\u00edlia com o Procurador Geral da Uni\u00e3o."}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Porto Alegre para instala\u00e7\u00e3o da Frente Parlamentar do Carv\u00e3o."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Bras\u00edlia para participa\u00e7\u00e3o da XIV Marcha a Bras\u00edlia em Defesa dos Munic\u00edpios."}], "data": "10/05/2011", "id_externo": 474},
{"sessao": 40, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Regi\u00e3o Sul."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a bancada do partido dos trabalhadores na regi\u00e3o Oeste."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Palho\u00e7a."}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Genebra, Su\u00ed\u00e7a, participando da  Confer\u00eancia Mundial de Reconstru\u00e7\u00e3o."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "S\u00e3o Francisco do Sul, visita \u00e1 Fecoagro. "}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Oeste do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Joinville."}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "12/05/2011", "id_externo": 479},
{"sessao": 39, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Timb\u00f3, participando da abertura do IV Jogos Abertos da Terceira Idade de Santa Catarina."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Timb\u00f3, participando da abertura do IV  Jogos Abertos da Terceira Idade de Santa Catarina"}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Genebra, Su\u00ed\u00e7a, participando da  Confer\u00eancia Mundial de Reconstru\u00e7\u00e3o."}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Oeste do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "11/05/2011", "id_externo": 477},
{"sessao": 41, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem ao exterior por motivo de ordem pessoal."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando o Poder Legislativo na cidade de Baden - Alemanha."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Curitiba."}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando o Poder Legislativo na feira \"M\u00f3vel Brasil 2011\" em S\u00e3o Bento do Sul."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "17/05/2011", "id_externo": 480},
{"sessao": 42, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem a Regi\u00e3o Sul."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Outras", "justificativa": "Viagem ao exterior por motivo de ordem pessoal."}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3 e S\u00e3o Miguel do Oeste."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando o Poder Legislativo na cidade de Baden - Alemanha."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "18/05/2011", "id_externo": 481},
{"sessao": 43, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional"}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no III Semin\u00e1rio de Gestores e Trabalahdores de  Assist\u00eancia Social, no Munic\u00edpio de Piratuba."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando o Poder Legislativo na cidade de Baden - Alemanha."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente em Plen\u00e1rio, mas Presen\u00e7a n\u00e3o Registrada", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no III Semin\u00e1rio de Gestores e Trabalahdores de  Assist\u00eancia Social, no Munic\u00edpio de Piratuba."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no evento promovido pela Associa\u00e7\u00e3o Empresarial de S\u00e3o Bento do Sul - \"Semana de Conversas com Deputados e Empres\u00e1rios\"."}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Bras\u00edlia."}], "data": "24/05/2011", "id_externo": 483},
{"sessao": 44, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda com o Governador do Estado."}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9 F\u00f3rum do Corredor Bioceanico Central e reuni\u00e3o do Bloco Paraguaio da Uni\u00e3o de Parlamentar Sul Americanos e do MERCOSUL."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no III Semin\u00e1rio de Gestores e Trabalahdores de Assist\u00eancia Social, no Munic\u00edpio de Piratuba"}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda em Bras\u00edlia."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando o Poder Legislativo na cidade de Baden - Alemanha."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9 F\u00f3rum do Corredor Bioceanico Central e reuni\u00e3o do Bloco Paraguaio da Uni\u00e3o de Parlamentar Sul Americanos e do MERCOSUL."}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda no sul do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "25/05/2011", "id_externo": 484},
{"sessao": 45, "lista_presenca": [{"nome": "Aldo Schneider", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a Comiss\u00e3o de Agricultura na Abertura do Semin\u00e1rio de Bovinocultura de Leite em Presidente Get\u00falio."}, {"nome": "Altair Guidi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda no sul do Estado."}, {"nome": "Ana Paula Lima", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC no Munic\u00edpio de Gaspar."}, {"nome": "Angela Albino", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ant\u00f4nio Aguiar", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Carlos Chiodini", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Ciro Roza", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, Itaja\u00ed e Brusque."}, {"nome": "Dado Cherem", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9 F\u00f3rum do Corredor Bioceanico Central e reuni\u00e3o do Bloco Paraguaio da Uni\u00e3o de Parlamentar Sul Americanos e do MERCOSUL."}, {"nome": "Darci de Matos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Chapec\u00f3."}, {"nome": "Dirce Heiderscheidt", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda parlamentar em Gaspar."}, {"nome": "Dirceu Dresch", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda em Bras\u00edlia junto ao Minist\u00e9rio do Meio Ambiente."}, {"nome": "D\u00f3ia Guglielmi", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na abertura oficial da XII Ritorno Alle Origini."}, {"nome": "Edison Andrino", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Agenda parlamentar."}, {"nome": "Elizeu Mattos", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Viagem com a comitiva do Governador do Estado em Miss\u00e3o Internacional."}, {"nome": "Gelson Merisio", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Gilmar Knaesel", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando o Poder Legislativo na cidade de Baden - Alemanha."}, {"nome": "Ismael dos Santos", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jailson Lima", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jean Kuhlmann", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Joares Ponticelli", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9 F\u00f3rum do Corredor Bioceanico Central e reuni\u00e3o do Bloco Paraguaio da Uni\u00e3o de Parlamentar Sul Americanos e do MERCOSUL"}, {"nome": "Jorge Teixeira", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na abertura oficial da XII Ritorno Alle Origini."}, {"nome": "Kennedy Nunes", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Luciane Carminatti", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o no Semin\u00e1rio de Forma\u00e7\u00e3o \"Mulheres: Valores e Alimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel\" em Dion\u00edsio Cerqueira."}, {"nome": "Manoel Mota", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Marcos Vieira", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Representando a ALESC no evento promovido pelo Cons\u00f3rcio Intermunicipal da Fronteira, na cidade de Dion\u00edsio Cerqueira."}, {"nome": "Mauricio Eskudlark", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Mauro de Nadal", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Moacir Sopelsa", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Narcizo Parisotto", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Cumprindo agenda no sul do Estado."}, {"nome": "Neodi Saretta", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Nilson Gon\u00e7alves", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Padre Pedro Baldissera", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na 44\u00aa Romaria de Carav\u00e1ggio, no Munic\u00edpio de Guaraciaba."}, {"nome": "Reno Caramori", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Romildo Titon", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Sargento Amauri Soares", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Silvio Dreveck", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}, {"nome": "Valmir Comin", "presenca": "Atividade Parlamentar Externa", "justificativa": "Participa\u00e7\u00e3o na abertura oficial da XII Ritorno Alle Origini."}, {"nome": "Volnei Morastoni", "presenca": "Presente", "justificativa": ""}], "data": "26/05/2011", "id_externo": 485}]