[{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "11233", "Nome na urna:": "Reno Caramori", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Pp/Pt Do B (PP / PT DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/11", "Nome do partido:": "Partido Progressista"}, "votos": "24.198 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino M\u00e9dio Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "104574", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "65", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Reno Luiz Caramori", "Data de nascimento:": "20/01/1946", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Get\u00falio Vargas /RS", "CPF:": "134.701.759-34", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000129.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "13120", "Nome na urna:": "Neodi Saretta", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/13", "Nome do partido:": "Partido Dos Trabalhadores"}, "votos": "49.072 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Advogado", "RG:": "1.308.138-1", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "47", "Nome completo:": "Neodi Saretta", "Data de nascimento:": "18/10/1963", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Jabor\u00e1 /SC", "CPF:": "469.686.609-20", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000452.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "13987", "Nome na urna:": "Padre Pedro", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/13", "Nome do partido:": "Partido Dos Trabalhadores"}, "votos": "36.430 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Sacerdote Ou Membro De Ordem Ou Seita Religiosa", "RG:": "5268275", "Estado Civil:": "Solteiro(A)", "Idade ao final de 2010:": "53", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Pedro Baldissera", "Data de nascimento:": "29/05/1957", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Chapec\u00f3 /SC", "CPF:": "011.267.128-41", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000457.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "13111", "Nome na urna:": "Volnei Morastoni", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/13", "Nome do partido:": "Partido Dos Trabalhadores"}, "votos": "30.670 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "M\u00e9dico", "RG:": "5797600", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "60", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Volnei Jos\u00e9 Morastoni", "Data de nascimento:": "25/09/1950", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Rio Do Sul /SC", "CPF:": "171.851.739-49", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000462.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15270", "Nome na urna:": "Titon", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "54.697 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino M\u00e9dio Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "229391", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "56", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Romildo Luiz Titon", "Data de nascimento:": "24/08/1954", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Tangar\u00e1 /SC", "CPF:": "162.495.779-04", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000326.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "11311", "Nome na urna:": "Silvio Dreveck", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Pp/Pt Do B (PP / PT DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/11", "Nome do partido:": "Partido Progressista"}, "votos": "42.143 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "242558", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "57", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Silvio Dreveck", "Data de nascimento:": "21/04/1953", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Campo Alegre /SC", "CPF:": "076.611.349-34", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000130.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "45777", "Nome na urna:": "Nilson Goncalves", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/45", "Nome do partido:": "Partido Da Social Democracia Brasileira"}, "votos": "42.807 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Advogado", "RG:": "154850", "Estado Civil:": "Divorciado(A)", "Idade ao final de 2010:": "60", "Nome completo:": "Nilson Goncalves De Souza", "Data de nascimento:": "14/09/1950", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Curitiba /SC", "CPF:": "286.789.239-20", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000287.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "11166", "Nome na urna:": "Comin", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Pp/Pt Do B (PP / PT DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/11", "Nome do partido:": "Partido Progressista"}, "votos": "30.223 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino M\u00e9dio Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "1324636", "Estado Civil:": "Divorciado(A)", "Idade ao final de 2010:": "49", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Valmir Francisco Comin", "Data de nascimento:": "10/08/1961", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Sider\u00f3polis /SC", "CPF:": "494.404.119-53", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000133.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "14104", "Nome na urna:": "Parisotto", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/14", "Nome do partido:": "Partido Trabalhista Brasileiro"}, "votos": "46.911 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino M\u00e9dio Incompleto", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "4556801", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "65", "Nome completo:": "Narcizo Luiz Parisotto", "Data de nascimento:": "08/02/1945", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Conc\u00f3rdia /SC", "CPF:": "193.345.839-91", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000362.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15157", "Nome na urna:": "Manoel Mota", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "36.064 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino Fundamental Incompleto", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "182785", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "69", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Manoel Mota", "Data de nascimento:": "03/08/1941", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Ararangu\u00e1 /SC", "CPF:": "005.676.719-68", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000318.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15220", "Nome na urna:": "Mauro De Nadal", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "33.330 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Advogado", "RG:": "1718697", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "39", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Mauro De Nadal", "Data de nascimento:": "17/10/1971", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Cunha Por\u00e3 /SC", "CPF:": "656.268.009-30", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000320.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "45699", "Nome na urna:": "Marcos Vieira", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/45", "Nome do partido:": "Partido Da Social Democracia Brasileira"}, "votos": "38.370 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Advogado", "RG:": "195405", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "57", "Nome completo:": "Marcos Luiz Vieira", "Data de nascimento:": "19/08/1953", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Florianopilis /SC", "CPF:": "155.074.409-72", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000282.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "45678", "Nome na urna:": "Dado Cherem", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/45", "Nome do partido:": "Partido Da Social Democracia Brasileira"}, "votos": "57.684 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "604948-6", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "52", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Luiz Eduardo Cherem", "Data de nascimento:": "06/06/1958", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Brusque /SC", "CPF:": "507.193.009-91", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000279.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "13601", "Nome na urna:": "Luciane Carminatti", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/13", "Nome do partido:": "Partido Dos Trabalhadores"}, "votos": "29.494 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Pedagogo", "RG:": "2545838", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "40", "Nome completo:": "Luciane Maria Carminatti", "Data de nascimento:": "09/07/1970", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Chapec\u00f3 /SC", "CPF:": "753.679.639-00", "Sexo:": "Feminino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000444.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15180", "Nome na urna:": "Moacir Sopelsa", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "38.939 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino Fundamental Incompleto", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "384702", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "64", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Moacir Sopelsa", "Data de nascimento:": "05/08/1946", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Conc\u00f3rdia /SC", "CPF:": "020.734.639-91", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000321.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "45190", "Nome na urna:": "Mauricio Eskudlark", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/45", "Nome do partido:": "Partido Da Social Democracia Brasileira"}, "votos": "34.093 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Policial Civil", "RG:": "606511", "Estado Civil:": "Divorciado(A)", "Idade ao final de 2010:": "53", "Nome completo:": "Mauricio Jose Eskudlark", "Data de nascimento:": "18/01/1958", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Canoinhas /SC", "CPF:": "292.112.559-53", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000284.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "11223", "Nome na urna:": "Joares Ponticelli", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Pp/Pt Do B (PP / PT DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/11", "Nome do partido:": "Partido Progressista"}, "votos": "49.624 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "1422567", "Estado Civil:": "Divorciado(A)", "Idade ao final de 2010:": "45", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Joares Carlos Ponticelli", "Data de nascimento:": "10/02/1965", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Pouso Redondo /SC", "CPF:": "481.036.329-53", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000119.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "13470", "Nome na urna:": "Jailson Lima", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/13", "Nome do partido:": "Partido Dos Trabalhadores"}, "votos": "33.129 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "4471767", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "52", "Nome completo:": "Jailson Lima Da Silva", "Data de nascimento:": "02/07/1958", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Sideropolis /SC", "CPF:": "303.229.019-87", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000566.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "25800", "Nome na urna:": "Jorge Teixeira", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/25", "Nome do partido:": "Democratas"}, "votos": "34.596 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "M\u00e9dico", "RG:": "3523", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "55", "Nome completo:": "Jorge Teixeira", "Data de nascimento:": "12/06/1955", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Rio Do Sul /SC", "CPF:": "247.422.609-53", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000354.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "25111", "Nome na urna:": "Jos\u00e9 Nei Ascari", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/25", "Nome do partido:": "Democratas"}, "votos": "55.692 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Advogado", "RG:": "1904679", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "43", "Nome completo:": "Jos\u00e9 Nei Alberton Ascari", "Data de nascimento:": "01/11/1967", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Gr\u00e3o Par\u00e1 /SC", "CPF:": "613.420.419-68", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000355.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "45222", "Nome na urna:": "Gilmar Knaesel", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/45", "Nome do partido:": "Partido Da Social Democracia Brasileira"}, "votos": "49.390 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Outros", "RG:": "4.759.956-1", "Estado Civil:": "Separado(A) Judicialmente", "Idade ao final de 2010:": "54", "Nome completo:": "Gilmar Knaesel", "Data de nascimento:": "26/08/1956", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Pomerode /SC", "CPF:": "341.808.509-15", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000274.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "11234", "Nome na urna:": "Z\u00e9 Milton", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Pp/Pt Do B (PP / PT DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/11", "Nome do partido:": "Partido Progressista"}, "votos": "38.542 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Engenheiro", "RG:": "8/R 965903", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "50", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Jos\u00e9 Milton Scheffer", "Data de nascimento:": "13/09/1960", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Sombrio /SC", "CPF:": "417.007.599-49", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000122.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "25605", "Nome na urna:": "Jean Kuhlmann", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/25", "Nome do partido:": "Democratas"}, "votos": "59.789 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "2965770", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "35", "Nome completo:": "Jean Jackson Kuhlmann", "Data de nascimento:": "29/04/1975", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Blumenau /SC", "CPF:": "970.546.409-00", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000352.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "25777", "Nome na urna:": "Ismael", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/25", "Nome do partido:": "Democratas"}, "votos": "55.644 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Administrador", "RG:": "1.174.428-6", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "45", "Nome completo:": "Ismael Dos Santos", "Data de nascimento:": "16/07/1965", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Blumenau /SC", "CPF:": "513.719.449-20", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000351.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "13450", "Nome na urna:": "Dirceu Dresch", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/13", "Nome do partido:": "Partido Dos Trabalhadores"}, "votos": "32.555 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino Fundamental Incompleto", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "2160169", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "46", "Nome completo:": "Dirceu Luiz Dresch", "Data de nascimento:": "11/07/1964", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Saudades /SC", "CPF:": "629.062.919-00", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000427.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15234", "Nome na urna:": "Dirce Heiderscheidt", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "32.339 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Dona De Casa", "RG:": "553873", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "53", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Dirce Aparecida Heiderscheidt", "Data de nascimento:": "06/09/1957", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Araruna /PR", "CPF:": "707.418.839-53", "Sexo:": "Feminino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000302.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "45123", "Nome na urna:": "Daniel Tozzo", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/45", "Nome do partido:": "Partido Da Social Democracia Brasileira"}, "votos": "27.755 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Administrador", "RG:": "12R2856404", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "34", "Nome completo:": "Daniel Tozzo", "Data de nascimento:": "25/07/1976", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Chapec\u00f3 /SC", "CPF:": "945.000.109-04", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000266.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15700", "Nome na urna:": "Antonio Aguiar", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "41.946 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "608976", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "58", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Antonio Mauro Rodrigues De Aguiar", "Data de nascimento:": "31/10/1952", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Canoinhas /SC", "CPF:": "202.157.970-00", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000299.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "11111", "Nome na urna:": "Kennedy Nunes", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Pp/Pt Do B (PP / PT DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/11", "Nome do partido:": "Partido Progressista"}, "votos": "55.531 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "2609891-1", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "41", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Clarikennedy Nunes", "Data de nascimento:": "16/01/1970", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Joinville /SC", "CPF:": "634.917.299-04", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000108.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "65123", "Nome na urna:": "Angela", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/65", "Nome do partido:": "Partido Comunista Do Brasil"}, "votos": "32.828 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Servidor P\u00fablico Federal", "RG:": "1/r1763941", "Estado Civil:": "Divorciado(A)", "Idade ao final de 2010:": "41", "Nome completo:": "Angela Albino", "Data de nascimento:": "28/08/1969", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Florianopolis /SC", "CPF:": "674.420.489-00", "Sexo:": "Feminino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000420.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "25000", "Nome na urna:": "Darci De Matos", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/25", "Nome do partido:": "Democratas"}, "votos": "49.043 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "1001469", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "49", "Nome completo:": "Darci De Matos", "Data de nascimento:": "08/11/1961", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Cascavel /PR", "CPF:": "448.286.249-53", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000344.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "25222", "Nome na urna:": "Ciro Roza", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/25", "Nome do partido:": "Democratas"}, "votos": "27.811 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "T\u00e9cnico T\u00eaxtil", "RG:": "1277782", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "64", "Nome completo:": "Ciro Marcial Roza", "Data de nascimento:": "20/08/1946", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Blumenau /SC", "CPF:": "183.733.727-68", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000342.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15444", "Nome na urna:": "Carlos Chiodini", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "40.241 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Ensino M\u00e9dio Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Empres\u00e1rio", "RG:": "1.589.015-5", "Estado Civil:": "Solteiro(A)", "Idade ao final de 2010:": "28", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Carlos Alberto Chiodini", "Data de nascimento:": "08/03/1982", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Jaragu\u00e1 Do Sul /SC", "CPF:": "005.031.909-42", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000300.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "12580", "Nome na urna:": "Sargento Soares", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Partido Democr\u00e1tico Trabalhista (PDT)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/12", "Nome do partido:": "Partido Democr\u00e1tico Trabalhista"}, "votos": "37.745 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "1896644", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "44", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Amauri Soares", "Data de nascimento:": "13/09/1966", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "S\u00e3o Jo\u00e3o /PR", "CPF:": "579.418.159-15", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000174.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "13313", "Nome na urna:": "Ana Paula", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Em Favor De Santa Catarina (PRB / PT / PR / PSDC / PRTB / PHS / PC DO B)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/13", "Nome do partido:": "Partido Dos Trabalhadores"}, "votos": "47.442 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "1638092", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "46", "Nome completo:": "Ana Paula De Souza Lima", "Data de nascimento:": "19/04/1964", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Curitiba /SC", "CPF:": "516.554.389-72", "Sexo:": "Feminino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000419.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15010", "Nome na urna:": "Aldo Schneider", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "36.449 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Servidor P\u00fablico Estadual", "RG:": "943107", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "50", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Aldo Schneider", "Data de nascimento:": "23/06/1960", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Agrol\u00e2ndia /SC", "CPF:": "379.407.089-53", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000296.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "45111", "Nome na urna:": "D\u00f3ia", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/45", "Nome do partido:": "Partido Da Social Democracia Brasileira"}, "votos": "34.667 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Outros", "RG:": "1.085.225-5", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "49", "Nome completo:": "Adilor Guglielmi", "Data de nascimento:": "26/11/1961", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "I\u00e7ara /SC", "CPF:": "465.673.809-34", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000262.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15123", "Nome na urna:": "Edison Andrino", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "27.993 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "105221", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "65", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Edison Adri\u00e3o Andrino De Oliveira", "Data de nascimento:": "18/12/1945", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Florian\u00f3polis /SC", "CPF:": "047.547.359-00", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000303.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15700", "Nome na urna:": "Antonio Aguiar", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "41.946 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "608976", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "58", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Antonio Mauro Rodrigues De Aguiar", "Data de nascimento:": "31/10/1952", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Canoinhas /SC", "CPF:": "202.157.970-00", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000299.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15015", "Nome na urna:": "Ada De Luca", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "41.906 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "272874", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "61", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Ada Lili Faraco De Luca", "Data de nascimento:": "19/04/1949", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Criciuma /SC", "CPF:": "226.271.111-91", "Sexo:": "Feminino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000295.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "25123", "Nome na urna:": "Gelson Merisio", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/25", "Nome do partido:": "Democratas"}, "votos": "65.551 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "1384828", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "45", "Nome completo:": "Gelson Luiz Merisio", "Data de nascimento:": "31/01/1966", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Xaxim /SC", "CPF:": "464.643.529-20", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000349.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "15001", "Nome na urna:": "Elizeu Mattos", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Coliga\u00e7\u00e3o Dem - Pmdb - Psdb - Ptb - Ptc - Psl - Prp - Psc (PTB / PMDB / PSL / PSC / DEM / PTC / PRP / PSDB)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/15", "Nome do partido:": "Partido Do Movimento Democr\u00e1tico Brasileiro"}, "votos": "50.395 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "1627823", "Estado Civil:": "Solteiro(A)", "Idade ao final de 2010:": "45", "Certid\u00f5es criminais:": "(ZIP)", "Nome completo:": "Elizeu Mattos", "Data de nascimento:": "06/09/1965", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Anita Garibaldi /SC", "CPF:": "538.246.369-72", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000306.jpg"]},
{"dados_eleitorais": {"N\u00famero eleitoral:": "23122", "Nome na urna:": "Altair Guidi", "Situa\u00e7\u00e3o da candidatura:": "Partido Popular Socialista (PPS)", "Sigla/ n\u00famero do partido:": "", "Cargo disputado:": "Deputado Estadual", "UF onde concorre:": "SC", "Coliga\u00e7\u00e3o:": "/23", "Nome do partido:": "Partido Popular Socialista"}, "votos": "24.202 votos", "dados_pessoais": {"Grau de Instru\u00e7\u00e3o:": "Superior Completo", "Ocupa\u00e7\u00e3o principal declarada:": "Deputado", "RG:": "6\u00aaR-332530-0", "Estado Civil:": "Casado(A)", "Idade ao final de 2010:": "74", "Nome completo:": "Altair Guidi", "Data de nascimento:": "14/01/1937", "Nacionalidade:": "Brasileira Nata", "Munic\u00edpio de nascimento:": "Crici\u00fama /SC", "CPF:": "105.959.029-87", "Sexo:": "Masculino"}, "image_urls": ["http://el.imguol.com/2010/fichas/SC/FSC240000000049.jpg"]}]