[{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14404&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "11/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda n\u00ba 24 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Abst", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14394&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "01/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Supressiva n\u00ba 42 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14405&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "12/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda n\u00ba 33 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14407&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "14/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE das Emendas n\u00bas 30, 32, 31 e 29 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14408&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "15/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Modificativa n\u00ba 28 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Abst", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14403&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "10/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda n\u00ba 23 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14402&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "09/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda  n\u00ba 7 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14399&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "06/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Modificativa n\u00ba 41 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14397&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "04/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE das Emendas Supressivas n\u00ba 36 e 37 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14398&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "05/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Aditiva n\u00ba 40 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14393&cod=463", "sessao": "463", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0008.4/2011", "data": "13/04/2011", "descricao": "Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmendas Aditivas e Modificativas\r\nSubemenda Modificativa\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a e Finan\u00e7as"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14396&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "03/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Aditiva n\u00ba 35 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14827&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Votou", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/01844/2010", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/084/07, de proced\u00eancia da Deputada Ana Paula Lima, que disp\u00f5e sobre os direitos e deveres dos estudantes e das entidades estudantis no Estado de Santa Catarina.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14828&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Votou", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/01886/2010", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/110/10, de proced\u00eancia do Deputado Darci de Matos, que disp\u00f5e sobre o tratamento de profilaxia prim\u00e1ria para as pessoas de zero a dezoito anos de idade.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14395&cod=462", "sessao": "462", "codigo": "02/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Modificativa n\u00ba 43 ao PLC/0008.4/2011 que, Altera dispositivos da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ada Faraco De Luca"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14887&cod=474", "sessao": "474", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PEC/0005.3/2011", "data": "10/05/2011", "descricao": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a72\u00ba do art. 90 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina. \r\n(Da Justi\u00e7a Militar)"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14826&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Votou", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00059/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/112/10, de proced\u00eancia do Deputado Darci de Matos, que torna obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de cabines individuais de prote\u00e7\u00e3o visual nos caixas e pro\u00edbe o uso de telefone celular nos estabelecimentos banc\u00e1rios sediados no Estado de Santa Catarina.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14816&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00005/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/0165/10, de proced\u00eancia do Deputado Ant\u00f4nio Aguiar, que autoriza o Poder Executivo a regulamentar e consolidar a implanta\u00e7\u00e3o de prontu\u00e1rio eletr\u00f4nico do paciente nos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablicos e privados no Estado de Santa Catarina e estabelece diretrizes para a sua implementa\u00e7\u00e3o.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14825&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Votou", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00054/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/0519/09, de proced\u00eancia do Deputado Nilson Gon\u00e7alves, que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade de instala\u00e7\u00e3o nas empresas banc\u00e1rias e financeiras com ag\u00eancias de atendimento no Estado de Santa Catarina, de sistema de seguran\u00e7a e monitoramento por c\u00e2meras de v\u00eddeo, e adota outras provid\u00eancias.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14822&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Votou", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00021/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/239/09, de proced\u00eancia do Deputado Valmir Comin, que fica assegurada a passagem gratuita dos ve\u00edculos utilizados pelas Pol\u00edcias Civil e Militar, pelo Corpo de Bombeiros, pelo Poder P\u00fablico municipal e pelos estabelecimentos de sa\u00fade filantr\u00f3picos, nas pra\u00e7as de ped\u00e1gio, e adota outras provid\u00eancias.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14886&cod=475", "sessao": "475", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PEC/0005.3/2011", "data": "10/05/2011", "descricao": "Altera a reda\u00e7\u00e3o do \u00a72\u00ba do art. 90 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Santa Catarina. \r\n(Da Justi\u00e7a Militar)\r\n\r\n\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14818&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00013/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/382/09, de proced\u00eancia da Deputada Ana Paula Lima, que disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade da fixa\u00e7\u00e3o de cartazes nos estabelecimentos hospitalares da rede p\u00fablica, credenciada e/ou conveniada, do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS - no Estado de Santa Catarina.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14817&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00012/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/380/09, de proced\u00eancia da Deputada Ana Paula Lima, que cria o Protocolo de Inten\u00e7\u00f5es Anual para o estabelecimento do Calend\u00e1rio Escolar Catarinense.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14820&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00018/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/0233/10, de proced\u00eancia do Deputado L\u00edcio Mauro da Silveira, que disp\u00f5e sobre a aferi\u00e7\u00e3o da qualidade do Ensino Fundamental das institui\u00e7\u00f5es de ensino da rede p\u00fablica, no \u00e2mbito do Estado de Santa Catarina.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14819&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00016/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/135/10, de proced\u00eancia da Deputada Ana Paula Lima, que autoriza a cria\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o ao Portador de Diabetes Mellitus no Estado de Santa Catarina e adota outras provid\u00eancias.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14823&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Votou", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00024/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/0209/10, de proced\u00eancia do Deputado Dirceu Dresch, que institui a Pol\u00edtica Estadual de Agroind\u00fastria Familiar do Estado de Santa Catarina.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=14821&cod=472", "sessao": "472", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00019/2011", "data": "03/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/0302/10, de proced\u00eancia do Deputado Valdir Cobalchini, que altera o art. 12 da Lei n\u00ba 8.391, de 1991, que disp\u00f5e acerca da admiss\u00e3o de pessoal em car\u00e1ter tempor\u00e1rio sob regime administrativo especial, no \u00e2mbito do Magist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15091&cod=487", "sessao": "487", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PEC/0013.3/2010", "data": "31/05/2011", "descricao": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 136 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.\r\n(est\u00edmulo ao cooperativismo e outras formas associativas)\r\n\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15088&cod=481", "sessao": "481", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00080/2011", "data": "17/05/2011", "descricao": "Veto total ao PL/0560/09, de proced\u00eancia Governamental, que autoriza a concess\u00e3o de uso de im\u00f3veis no Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela ADMISSIBILIDADE\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15215&cod=486", "sessao": "486", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PEC/0013.3/2010", "data": "31/05/2011", "descricao": "D\u00e1 nova reda\u00e7\u00e3o ao inciso I do art. 136 da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.\r\n(est\u00edmulo ao cooperativismo e outras formas associativas)\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\r\n\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15354&cod=492", "sessao": "492", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0013.1/2011", "data": "07/06/2011", "descricao": "Cria cargos no Quadro de Pessoal do Poder Judici\u00e1rio.\r\n\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Admin. e de Serv. Public."},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15484&cod=498", "sessao": "498", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0011.0/2011", "data": "14/06/2011", "descricao": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 422, de 2008, que institui o Programa de Habita\u00e7\u00e3o Popular do Estado de Santa Catarina e estabelece outras provid\u00eancias.\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a e Defesa Civil"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15486&cod=498", "sessao": "498", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0019.7/2011", "data": "15/06/2011", "descricao": "Reajusta o piso salarial do quadro de pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico, extingue o abono salarial e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmenda Substitutiva Global\r\nSubemenda Modificativa\r\nSubemenda Aditiva\r\nSubemenda Supressiva\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a e Finan\u00e7as"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15869&cod=511", "sessao": "511", "codigo": "05/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE das Emendas de n\u00bas 1, 2 e 3 ao PL./0140.1/2011 que, Disp\u00f5e sobre as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias para o exerc\u00edcio financeiro do ano de 2012 e adota outras provid\u00eancias.\r\n", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15334&cod=493", "sessao": "493", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0013.1/2011", "data": "07/06/2011", "descricao": "Cria cargos no Quadro de Pessoal do Poder Judici\u00e1rio.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Admin. e de Serv. Public.\r"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15791&cod=509", "sessao": "509", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0018.6/2011", "data": "06/07/2011", "descricao": "Fixa \u00edndice de revis\u00e3o salarial aos servidores do Quadro de Pessoal do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Santa Catarina e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Admin. e de Serv. Public.\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15790&cod=508", "sessao": "508", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0018.6/2011", "data": "06/07/2011", "descricao": "Fixa \u00edndice de revis\u00e3o salarial aos servidores do Quadro de Pessoal do Poder Judici\u00e1rio do Estado de Santa Catarina e adota outras provid\u00eancias.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Trabalho, de Admin. e de Serv. Public.\r"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15480&cod=497", "sessao": "497", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0011.0/2011", "data": "14/06/2011", "descricao": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 422, de 2008, que institui o Programa de Habita\u00e7\u00e3o Popular do Estado de Santa Catarina e estabelece outras provid\u00eancias.\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Defesa Civil\r"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15928&cod=513", "sessao": "513", "codigo": "01/2011", "descricao": "Requer a Vota\u00e7\u00e3o em Plen\u00e1rio do Requerimento aprovado na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a, referente ao PLC/0026.6/2011 que, Modifica o valor de vencimento, altera gratifica\u00e7\u00f5es, absorve e extingue vantagens pecuni\u00e1rias dos membros do Magist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, ativos e inativos e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15738&cod=507", "sessao": "507", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00122/2011", "data": "30/06/2011", "descricao": "Veto total ao PL./0029/11, de proced\u00eancia da Deputada Ada Faraco De Luca, que autoriza o Poder Executivo a realizar, gratuitamente, cirurgia pl\u00e1stica reparadora de sequelas em mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia e adota outras provid\u00eancias.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela DELIBERA\u00c7\u00c3O do Veto em Plen\u00e1rio\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15917&cod=512", "sessao": "512", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0017.5/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 313, de 2005, que institui o C\u00f3digo de Direitos e Deveres do Contribuinte do Estado de Santa Catarina e estabelece outras provid\u00eancias."},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15920&cod=512", "sessao": "512", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0026.6/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Modifica o valor de vencimento, altera gratifica\u00e7\u00f5es, absorve e extingue vantagens pecuni\u00e1rias dos membros do Magist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, ativos e inativos e estabelece outras provid\u00eancias."},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15901&cod=513", "sessao": "513", "codigo": "02/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Substitutiva Global ao PLC/0026.6/2011 que, Modifica o valor de vencimento, altera gratifica\u00e7\u00f5es, absorve e extingue vantagens pecuni\u00e1rias dos membros do Magist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, ativos e inativos e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15900&cod=513", "sessao": "513", "codigo": "01/2011", "descricao": "Vota\u00e7\u00e3o em DESTAQUE da Emenda Substitutiva Global ao PLC/0026.6/2011 que, Modifica o valor de vencimento, altera gratifica\u00e7\u00f5es, absorve e extingue vantagens pecuni\u00e1rias dos membros do Magist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, ativos e inativos e estabelece outras provid\u00eancias.", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}]},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15919&cod=512", "sessao": "512", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0024.4/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Incorpora o valor do abono progressivo previsto no art. 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 479, de 2010, ao valor do vencimento dos servidores ativos e inativos do Quadro de Pessoal da Secretaria de Estado da Sa\u00fade e estabelece outras provid\u00eancias."},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15483&cod=497", "sessao": "497", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0019.7/2011", "data": "15/06/2011", "descricao": "Reajusta o piso salarial do quadro de pessoal do Minist\u00e9rio P\u00fablico, extingue o abono salarial e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmenda Substitutiva Global\r\nSubemenda Modificativa\r\nSubmenda Aditiva\r\nSubmenda Supressiva\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a e Finan\u00e7as"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16006&cod=519", "sessao": "519", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00181/2011", "data": "02/08/2011", "descricao": "Veto total ao PL./0015/11, de proced\u00eancia do Deputado Jean Kuhlmann, que disp\u00f5e sobre a presen\u00e7a obrigat\u00f3ria do Corretor de Seguros ou de seu representante legal em todos os estabelecimentos que comercializam seguros, no Estado de Santa Catarina.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela DELIBERA\u00c7\u00c3O do Veto em Plen\u00e1rio\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16007&cod=519", "sessao": "519", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00182/2011", "data": "02/08/2011", "descricao": "Veto total ao PL./0113/10, de proced\u00eancia do Deputado Darci de Matos, que altera a Lei n\u00ba. 7.543, de 1988, que institui o Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela DELIBERA\u00c7\u00c3O do Veto em Plen\u00e1rio"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15897&cod=513", "sessao": "513", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0022.2/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Altera os Anexos V-B e VII-C da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual, e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmenda Modificativa\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a e Finan\u00e7as"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15881&cod=512", "sessao": "512", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0022.2/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Altera os Anexos V-B e VII-C da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007, que disp\u00f5e sobre o modelo de gest\u00e3o e a estrutura organizacional da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Estadual, e adota outras provid\u00eancias."},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16004&cod=519", "sessao": "519", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00165/2011", "data": "02/08/2011", "descricao": "Veto total ao PL./0606/09, de proced\u00eancia do Deputado Ant\u00f4nio Aguiar, que autoriza o Poder Executivo a instituir o Programa Estadual de Ensino Projeto Jovem & Idoso na rede p\u00fablica estadual e adota outras provid\u00eancias.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela DELIBERA\u00c7\u00c3O do Veto em Plen\u00e1rio\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16002&cod=519", "sessao": "519", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00123/2011", "data": "02/08/2011", "descricao": "Veto total ao PL./0194/09, de proced\u00eancia da Deputada Ana Paula Lima, que institui a obrigatoriedade di\u00e1ria de divulga\u00e7\u00e3o de fotos de crian\u00e7as desaparecidas nos notici\u00e1rios de TV e jornais sediados em Santa Catarina.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela DELIBERA\u00c7\u00c3O do Veto em Plen\u00e1rio\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16005&cod=519", "sessao": "519", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00179/2011", "data": "02/08/2011", "descricao": "Veto total ao PL./0163/11, de proced\u00eancia Governamental, que altera a Lei n\u00ba 13.334, de 2005, que institui o FUNDOSOCIAL, destinado a financiar programas de apoio \u00e0 inclus\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o social, na forma do art. 204 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela DELIBERA\u00c7\u00c3O do Veto em Plen\u00e1rio\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16003&cod=519", "sessao": "519", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Votou", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Votou", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Votou", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Votou", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Votou", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Votou", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Votou", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "MSV/00136/2011", "data": "02/08/2011", "descricao": "Veto total ao PL./0310/10, de proced\u00eancia da Deputada Ana Paula Lima, que institui a Pol\u00edtica de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade dos Portadores de Defici\u00eancia Auditiva Usu\u00e1rios da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS.\r\rParecer da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a pela DELIBERA\u00c7\u00c3O do Veto em Plen\u00e1rio\r\n"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15899&cod=513", "sessao": "513", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0026.6/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Modifica o valor de vencimento, altera gratifica\u00e7\u00f5es, absorve e extingue vantagens pecuni\u00e1rias dos membros do Magist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, ativos e inativos e estabelece outras provid\u00eancias."},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15916&cod=513", "sessao": "513", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0017.5/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Altera a Lei Complementar n\u00ba 313, de 2005, que institui o C\u00f3digo de Direitos e Deveres do Contribuinte do Estado de Santa Catarina e estabelece outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmenda Aditiva\r\nEmenda Modificativa\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a e Finan\u00e7as"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=15898&cod=513", "sessao": "513", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Marcos Vieira"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0024.4/2011", "data": "13/07/2011", "descricao": "Incorpora o valor do abono progressivo previsto no art. 1\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 479, de 2010, ao valor do vencimento dos servidores ativos e inativos do Quadro de Pessoal da Secretaria de Estado da Sa\u00fade e estabelece outras provid\u00eancias.\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a, Finan\u00e7as e Trabalho"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16259&cod=524", "sessao": "524", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "N\u00e3o", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "RQS/1044.6/2011", "data": "16/08/2011", "descricao": "Solicitando ao Governador do Estado, a retirada do regime de urg\u00eancia do PL N\u00ba 0236.8/2011.\r\r  "},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16381&cod=528", "sessao": "528", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0004.0/2011", "data": "23/08/2011", "descricao": "Revoga o art. 31 da Lei Complementar n\u00ba 485, de 2010, que disp\u00f5e sobre o Quadro de Pessoal dos Servi\u00e7os Jur\u00eddicos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmenda Substitutiva Global\r\nSubmenda Modificativa\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16402&cod=531", "sessao": "531", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0023.3/2011", "data": "24/08/2011", "descricao": "Altera  o Anexo II, da Lei Complementar n\u00ba 345, de  2006, que disp\u00f5e sobre o Plano de Carreiras dos servidores da Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a, Finan\u00e7as e Trabalho"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16403&cod=531", "sessao": "531", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0033.5/2011", "data": "24/08/2011", "descricao": "Fixa o valor referencial de vencimento da Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC.\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a, Finan\u00e7as e Trabalho"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16380&cod=527", "sessao": "527", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0004.0/2011", "data": "23/08/2011", "descricao": "Revoga o art. 31 da Lei Complementar n\u00ba 485, de 2010, que disp\u00f5e sobre o Quadro de Pessoal dos Servi\u00e7os Jur\u00eddicos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmenda Substitutiva Global\r\nSubmenda Modificativa\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Justi\u00e7a"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16400&cod=530", "sessao": "530", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0023.3/2011", "data": "24/08/2011", "descricao": "Altera  o Anexo II, da Lei Complementar n\u00ba 345, de  2006, que disp\u00f5e sobre o Plano de Carreiras dos servidores da Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a, Finan\u00e7as e Trabalho"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16624&cod=537", "sessao": "537", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "-", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0027.7/2011", "data": "31/08/2011", "descricao": "Revoga o inciso XIX do art. 56 da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007. \r\n(Secretaria de Estado de Planejamento)\r\n\r\nDentro deste projeto foi apensado o PLC/0028.8/2011\r\n\r\nDentro deste projeto foi apensado o PLC/0029.9/2011\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16623&cod=537", "sessao": "537", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0020.0/2009", "data": "31/08/2011", "descricao": "Veda os benef\u00edcios do art. 170 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado aos alunos que coordenarem, incentivarem ou praticarem trote contra calouros nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do Estado de Santa Catarina e adota outras provid\u00eancias.\r\n\r\nEmenda Substitutiva Global\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\r\nParecer CONTR\u00c1RIO da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16401&cod=530", "sessao": "530", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "Sim", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0033.5/2011", "data": "24/08/2011", "descricao": "Fixa o valor referencial de vencimento da Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Estado de Santa Catarina - UDESC.\r\n\r\nPareceres FAVOR\u00c1VEIS das Comiss\u00f5es de Justi\u00e7a, Finan\u00e7as e Trabalho"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16618&cod=536", "sessao": "536", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "Sim", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0027.7/2011", "data": "31/08/2011", "descricao": "Revoga o inciso XIX do art. 56 da Lei Complementar n\u00ba 381, de 2007. \r\n(Secretaria de Estado de Planejamento)\r\n\r\nDentro deste projeto foi apensado o PLC/0028.8/2011\r\n\r\nDentro deste projeto foi apensado o PLC/0029.9/2011\r\rParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\r"},
{"url": "http://www.alesc.sc.gov.br/portal//transparencia/planilha_votacao_detalhe.php?ciod=16617&cod=536", "sessao": "536", "lista_votos": [{"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Aldo Schneider"}, {"partido": "PPS", "voto": "-", "nome": "Altair Guidi"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Ana Paula Lima"}, {"partido": "PC do B", "voto": "-", "nome": "Angela Albino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Ant\u00f4nio Aguiar"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Carlos Chiodini"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ciro Roza"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Dado Cherem"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Daniel Tozzo"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Darci de Matos"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Dirce Heiderscheidt"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Dirceu Dresch"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "D\u00f3ia Guglielmi"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Edison Andrino"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Elizeu Mattos"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Gelson Merisio"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Gilmar Knaesel"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Ismael dos Santos"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Jailson Lima"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jean Kuhlmann"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Joares Ponticelli"}, {"partido": "DEM", "voto": "Sim", "nome": "Jorge Teixeira"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Milton Scheffer"}, {"partido": "DEM", "voto": "-", "nome": "Jos\u00e9 Nei Ascari"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Kennedy Nunes"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Luciane Carminatti"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Manoel Mota"}, {"partido": "PSDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauricio Eskudlark"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Mauro de Nadal"}, {"partido": "PMDB", "voto": "-", "nome": "Moacir Sopelsa"}, {"partido": "PTB", "voto": "-", "nome": "Narcizo Parisotto"}, {"partido": "PT", "voto": "Sim", "nome": "Neodi Saretta"}, {"partido": "PSDB", "voto": "-", "nome": "Nilson Gon\u00e7alves"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Padre Pedro Baldissera"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Reno Caramori"}, {"partido": "PMDB", "voto": "Sim", "nome": "Romildo Titon"}, {"partido": "PDT", "voto": "Sim", "nome": "Sargento Amauri Soares"}, {"partido": "PP", "voto": "Sim", "nome": "Silvio Dreveck"}, {"partido": "PP", "voto": "-", "nome": "Valmir Comin"}, {"partido": "PT", "voto": "-", "nome": "Volnei Morastoni"}], "codigo": "PLC/0020.0/2009", "data": "31/08/2011", "descricao": "Veda os benef\u00edcios do art. 170 da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado aos alunos que coordenarem, incentivarem ou praticarem trote contra calouros nas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior do Estado de Santa Catarina e adota outras provid\u00eancias.\r\rEmenda Substitutiva Global\r\n\r\nParecer FAVOR\u00c1VEL da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a\r\nParecer CONTR\u00c1RIO da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o, Cultura e Desporto\r\n"}]